{
  "metadata": {
    "exam_type": "111",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "犯罪偵查學",
    "exam_time": "2 小時 座號：",
    "code": "50330"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "③本科目除專門名詞或數理公式外，應使用本國文字作答。",
    "①本測驗試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "重大刑案發生除立即偵破外,均應訂定偵查計畫,以為偵查之準據;若\n轄內發生一男子被人發現身上有多處刀傷倒臥其住家門口,大量流血而\n死亡,未立即偵破,你若要訂定偵查計畫,其內容應為何?請詳述之。\n(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "若你是偵查員接獲線民通報:「轄內工業區某倉儲內,有人從泰國進口木\n材,卻夾帶大量海洛因。」經派員監控該倉儲,發現一可疑車輛(車主\n甲曾為毒品人口),多次進出該倉儲。請問警方應如何進行偵查作為並擴\n大偵破?(25 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "警察偵查犯罪手冊中重大刑案、特殊刑案與一般刑案之規定,下列敘述何者正確? (A)重大刑案、特殊刑案與一般刑案之區分,主要是考量偵查資源之有效運用,與被害者權益無關 (B)縣市警察局發生重大群毆械鬥案件,得由署長指派刑事警察局主動支援、合力偵辦 (C)縣市警察局發生擄人勒贖案件,刑事警察局得不經申請,逕行派員支援 (D)分局偵辦查獲300包新興毒品(咖啡包)案件,如發覺案情複雜,得移請警察局辦理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "警察機關分局偵查隊及分駐所或派出所偵辦案件聯繫事項,下列敘述何者正確? (A)分駐所或派出所員警查獲現行犯案件,應立即通報分局偵查隊,由分局長決定是否指派刑事人 員前往協助 (B)犯罪嫌疑人已拘提且犯罪事證明確之普通刑案,由分駐所或派出所主辦 (C)分駐所或派出所辦理案件逮捕嫌疑人有數人時,為避免逾越法定時效,應立即請求偵查隊協助 偵辦 (D)重大刑案及後續需追查案件,由分駐所或派出所主管視案情複雜情形,判斷是否自行偵辦或陳 報偵查隊偵辦",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑事案件告訴,下列敘述何者正確? (A)告訴乃論期間係以知悉犯人之時開始起算6個月,所謂知悉只須達到懷疑,無須達到實證或確 信之程度 (B)為減輕人民訟累,警方受理告訴乃論案件後,應協助民眾向鄉(鎮、市、區)調解委員會聲請 調解 (C)告訴人對鬥毆共犯一人撤回傷害罪告訴,其效力不及於其他共犯 (D)受理告訴乃論案件後,若為無得為告訴權人之情形,應送檢察官核辦",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「警察遴選第三人蒐集資料辦法」遴選第三人秘密蒐集資料之規定,下列敘述何者正確? (A)該辦法之法源依據為「刑事訴訟法」 (B)警方為防止個人名譽受危害,亦得遴選第三人秘密蒐集資料 (C)警方認為第三人之陳述有保全之必要,無須第三人同意,得逕予錄音留存 (D)遴選期間不得逾1年,認有繼續蒐集必要,每次延長期間不得逾1年,至多延長2次",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "司法警察通知犯罪嫌疑人到場接受詢問之規定,下列敘述何者正確?1司法警察應先進行調查, 並在有必要時,始得通知嫌疑人到場接受詢問 2通知書應記載犯罪嫌疑人之年齡,其年齡係以 周年計算 3通知書之送達,以郵務送達方式為原則 4通知書送達對象為公司負責人時,以送 達其住、居所為原則 5通知書送達對象為少年時,不得為公示送達 (A)135 (B)1235 (C)1234 (D)345",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "偵辦組織犯罪防制條例案件,運用證人保護法實施證人保護事宜,下列敘述何者正確? (A)證人因到場作證致生命、身體、自由、名譽或財產遭受危害之虞,而有保護必要者,得聲請保護 (B)司法警察如認證人有受保護必要,得先採取必要之保護措施,並於5日內將所採保護措施陳報 檢察官或法院 (C)偵查中有密切利害關係之人因證人到場作證,而有受保護之必要者,司法警察亦得向檢察官聲 請核發證人保護書 (D)採取身分保密之保護措施,製作筆錄證人之真實姓名及身分資料應以代號為之,筆錄由詢問員 警代為簽名,並另製作代號及真實姓名對照表,連同詢問錄音(錄影)資料以密封套密封附卷",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "有關司法警察詢問犯罪嫌疑人之規定,下列敘述何者正確? (A)詢問犯罪嫌疑人時應自告知罪名時起,全程連續錄音或錄影 (B)遇有急迫情形時,司法警察得不經犯罪嫌疑人同意逕行夜間詢問 (C)有事實上之原因不能為之並全程錄音或錄影,須經嫌疑人同意並記明筆錄,始得進行單警詢問 (D)製作詢問筆錄,應將詢問過程所有內容逐字加以記錄",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "警方辦理詐欺案件,依「存款帳戶及其疑似不法或顯屬異常交易管理辦法」辦理疑涉不法銀行帳 戶警示,下列敘述何者正確? (A)警示帳戶之開戶人所開立之其他存款帳戶,為衍生管制帳戶,歸類為第2類警示帳戶 (B)如屬重大緊急案件,警察機關得以電話、傳真等方式先行通知,並應於通知後5個營業日內補 辦公文書資料送達銀行,逾期未補辦者,銀行應直接逕行解除警示帳戶 (C)警示帳戶之警示期限自通報時起算,逾1年自動失其效力;但有繼續警示之必要者,原通報機 關應於期限屆滿前再行通報之,通報延長以1次及1年為限 (D)存款帳戶之款項若已遭扣押或禁止處分,再接獲警察機關通報為警示帳戶,該帳戶仍應列為警 示帳戶,但該等款項優先依扣押或禁止處分命令規定辦理",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "偵辦因暴力犯罪導致被害人死亡案件時,應立即陳報分局何單位,依「警察機關關懷協助犯罪被 害人實施計畫」辦理犯罪被害人關懷協助工作? (A)勤務指揮中心 (B)偵查隊 (C)行政組 (D)防治組",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "警方接獲報案稱一男子在路旁砍殺路人,即刻派員到達案發現場,見男子手持沾血尖刀逃入附近 民宅躲藏,下列作為何者適當?1進入該民宅將男子逮捕 2逮捕後,搜索男子隨身背包 3逮 捕後,發現該男子停放在犯罪現場附近之機車,逕行打開行李箱搜索 4逮捕後,將該男子由民 宅帶回至犯罪現場確認犯行 5逮捕後,請目擊者立即單一指認並製作指認筆錄 (A) (B)1245 (C)125 (D)245",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "目擊者指認之正確性受到諸多因素所影響,下列何者屬於學者 Wells(1978)所分類之「系統變 數」(system variable)? (A)警方實施指認排列之指導語 (B)目擊時間之長短 (C)嫌疑人有無遮掩 (D)目擊者在目擊時是否飲酒",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "有關提審規定,下列敘述何者正確? (A)得請求提審之受逮捕、拘禁人民,僅限於本國人(含雙重國籍者),不包含外國人 (B)目擊逮捕、拘禁過程之路人,亦得代受逮捕、拘禁之人請求提審 (C)逮捕、拘禁之機關收受提審票,24小時內應將被逮捕、拘禁人解交,時間計算應扣除刑事訴訟 法第93條之 1第1項法定障礙事由時間 (D)因犯罪嫌疑而受司法警察機關逮捕者,始有提審法之適用",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "M 化車可用來進行手機定位,運用M 化車偵辦刑案,下列敘述何者正確? (A)運用M 化車定位手機位置,必須輸入目標手機之門號 (B)M 化車所欲定位之標的手機無須開機,仍可進行定位 (C)M 化車可截取向其註冊之手機序號(IMEI)及國際標準識別碼(IMSI) (D)M 化車係依連線訊號強弱並結合GPS 判定目標手機位置",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "警方偵辦銀行強盜案件,研判犯罪人可能在案發前特定時段至現場附近觀察,調閱數天前之附近 監視器影像進行比對分析,以利取得更多歹徒面貌、特徵等資訊,此種監視器調閱方法為何? (A)特定目標比對法(Target MatchingMethod) (B)逐一畫面比對法(FramebyFrameAnalysis Method) (C)時間次序法(Time-SequenceMethod) (D)時間區段比對法(Time-PeriodMatchingMethod)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "偵辦刑案過程中,若警方尚未發現被害人屍體,實務上可透過何種測謊技術,找出嫌疑人藏匿屍 體的可能區域? (A)區域比對法(ZoneComparison Technique) (B)探索測試法(ExploratoryTest) (C)緊張高點法(Peakof TensionTest) (D)有關無關法(Relevant & Irrelevant Technique)",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "警方勘察一起室內槍擊命案,死者陳屍於房間地板上,天花板有數個彈孔,牆面有噴濺血跡,現 場留下一把手槍、數個彈殼以及數個未擊發子彈,並有一個已擊發之完整彈頭及數個碎裂彈頭之 碎片,有關現場勘察採證作為,下列敘述何者錯誤?1以投影圖進行現場繪測,較平面圖更能呈 現現場狀況 2為避免破壞手槍表面跡證,以竹筷插入槍管將槍枝輕緩拿起進行採證 3完整彈 頭因遺留膛線痕跡等可供採證比對,碎裂彈頭碎片則無任何採證比對價值 4現場未擊發子彈可 用證物裝成一袋,並在外袋加以註記編號 5若要採取死者手部射擊殘跡檢測,宜在案發後 12 小時以內儘速採集 (A) (B)2345 (C)245 (D)234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "根據「警察機關刑案證物管理注意事項」,除偵辦刑案、送請鑑定或移送檢察署等目的外,原則 禁止由個人保管刑案證物。若因特殊因素須由個人保管期間逾多久者,應事先經主管核准? (A)12小時 (B)16小時 (C)24小時 (D)36小時",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "有關「虛擬通貨平台及交易業務事業防制洗錢及打擊資恐辦法」之敘述,下列何者正確? (A)該辦法所稱之虛擬通貨包含數位型式新臺幣 (B)該辦法所稱之業者,不以在國內設立登記者為限 (C)該辦法所稱之業者,僅限提供虛擬通貨與新臺幣之交換服務,不包含虛擬通貨與其他外國貨幣 交換服務 (D)該辦法所稱之業者,包含為客戶保管虛擬通貨錢包私鑰之錢包商",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "有關偵查不公開,下列敘述何者錯誤? (A)偵查不公開原則應遵守人員,包含嫌疑人委任之辯護人 (B)司法警察得曉示被害人,如公開或揭露偵查中所知悉程序或內容對案件之可能影響 (C)案件在偵查中,對脫逃之嫌疑人經緝獲歸案,審酌公共利益及必要性等,警方得適度公開或揭 露偵查內容及偵查所得之心證 (D)少年犯罪事件亦有偵查不公開作業辦法之適用",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "有關司法警察偵辦刑案執行搜索、扣押之規定,下列敘述何者正確? (A)司法警察受檢察官依刑事訴訟法第 131 條第 2 項指揮執行逕行搜索,執行完畢後應於 12 小時 內以密件封緘回報檢察官 (B)司法警察持搜索票執行搜索,發現本案應扣押之物為搜索票所未記載者,亦得扣押之,惟應於 執行扣押後 2日內報告該管檢察官及法院 (C)偵查中辯護人得於搜索或扣押時在場,但認其在場對搜索或扣押有妨害者,不在此限 (D)司法警察持搜索票執行搜索時,無論受搜索人是否自願同意搜索,皆應出示證件並使用搜索票",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "有關跟蹤騷擾防制法,下列敘述何者正確?1跟蹤騷擾行為均為告訴乃論罪,需當事人提告才能 偵辦移送 2以電話、傳真等對特定人進行干擾,非屬跟蹤騷擾行為 3有跟蹤騷擾行為之犯罪 嫌疑者,警察機關應依職權或被害人請求,核發書面告誡予行為人 4曾有親密關係之未同居伴 侶間之跟蹤騷擾行為之保護令聲請,不適用該法保護令規定 5保護令可由檢察官依職權向法 院聲請 (A)345 (B)1345 (C)235 (D)134",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A"
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "查證犯罪嫌疑人之供述是否實在,下列何者為應注意情形?1嫌疑人是否具犯罪前科 2供述是 否合乎情理與經驗法則 3供述是否與現場實際狀況吻合 4嫌疑人與共犯之間供詞是否矛盾 5嫌疑人是否曾與辯護人接見 (A)1234 (B) (C)2345 (D)234",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D"
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "販毒集團進行毒品販賣,由買賣雙方相約開車前往約定點見面,碰面後買主將車子交給賣主,由 賣主開買主車輛取貨,再將該車輛開至某處停放後返回原約定地點,將車輛鑰匙交還買主並告知 車輛停放位置,由買主前往取貨。實務上稱此種販毒模式為何? (A)跳蛙轉手 (B)活轉手 (C)多重轉手 (D)死轉手",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "依據警察偵查犯罪手冊規定,下列敘述何者正確?1派出所查獲現行犯案件,應立即通報分局偵 查隊 2同時違反社會秩序維護法與刑事法律之案件,應於移送書上以戳記註明同時違反刑事法 律之項目 3檢察官可指示司法警察官會同檢驗員進行相驗事宜 4查獲大陸地區人民觸犯刑 事案件時,移送單位應於16小時內通報法務部 5拘提外國人時,應立即通報其本國駐華機構 (A)145 (B)245 (C)13 (D)134",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C"
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "有關刑案現場處理,下列敘述何者正確?1抵達現場,對於所有護送就醫傷患,應於途中詢問案 件發生事實真相 2採取生物跡證時,優先採取血液檢體其次為唾液檢體 3發現疑似爆裂物 時,均應通報刑事局地區防爆隊至現場排除危害 4現場封鎖範圍及層數應視現場環境及事實需 要而定,初期封鎖範圍宜廣,待初步勘察後,視實際需要,再行界定封鎖範圍 5現場照相應掌 握漸進式,且由全景、中景至近景方式拍照 (A)345 (B)45 (C)1235 (D)1345",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B"
    }
  ],
  "year": 111,
  "category": "刑事警察",
  "subject": "犯罪偵查學",
  "source_pdf": "考古題庫\\刑事警察\\111年\\犯罪偵查學\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}